強國客搶先霸靚位露營：因知道稍後會來許多同胞

十一黄金周，不少市民和內地遊客都會趁假期露營度假。香港早前受山竹吹襲，郊野公園遍布塌樹枯枝，記者今午到西貢灣仔營區視察，發現有塌樹壓著石枱，亦有連根吹倒的樹木卧在營地，但仍無礙遊人享受露營樂趣。

來自廣州、與家人露營的江太表示，過去幾年十一黃金周都會來西貢灣仔露營，今年更已來了3次。江太稱，今次在黄金周首天便搶先到灣仔營區設營，因為知道稍後會有許多內地同胞會選擇同一個地點露營度假，來早一步可選擇近海邊營地，方便浮潛暢泳。

江太又指，今次準備度假一個星期，大讚西貢灣仔營區交通方便、有洗手間和浴室，清潔工人亦勤於清理環境，加上感覺比國內更安全，故和家人來享受大自然。

羅先生亦帶同年幼女兒和朋友莫先生，特别選擇在塌樹旁露營。他們表示感覺另有情趣，只是夜深人靜有野豬出來覓食，三更半夜下了一埸秋雨，加上大批內地營友陸續殺到，所以還是早點收拾撤走。

有團體組織親子活動，請來認可機構在灣仔營區，利用樹木安裝飛索。安裝飛索的Brain說，颱風吹襲後有不少樹木受損，因此必須小心選擇適合穩固的樹木安裝飛索確保安全。
營友阿倫與太太離營前拍照留念，他說感覺還算安全，難得有個新景點；亦有長期在灣仔露營的營友說，明天才是內地遊客來露營的高峰期。過去兩天露營的主要是本港居民。

組團去打Wargame

香港人連露營都被搶

霸完位即刻痾屎

點解從來唔見一大班操北話人士協助清理風災現場？

人地黑人、南亞人都有幫手

南亞人果D擺明做show啦
一路清, 一路有人係旁邊多角度影相

如果真係高質, 根本唔洗做呢D show
就好似日本無清樹枝, 但人人都公認日本人係高質

好過連show都唔做，殖民主心態，但又唔認

支那人又話唔黎？

其實大陸仲多郊野地方啦

同胞貪香港安全乾淨
香港人就仆到去深圳玩樂

垃圾做show 都係一件垃圾

乜野叫「好過」

霸地盤呀麻

其實而家行山都好多大陸人
我行開果條
大概6成香港中年人 3成大陸 1成鬼佬

錦上路西鐵站我都見人係旁邊d樹露營
唔知係咪都係大陸個邊落黎

成班垃圾賤種死撚返上去啦

他鄉遇見「支」

佢哋會有d大陸露營團，帶埋氣燈氣爐開大排檔專人開鑊煮食，日頭就團體遊戲啲大6婆喺度嘶叫好美啊好自由啊嘈到震天屌佢老母！

利：試過，拔營走

大陸咁多地方 點解唔去露營

成句都暗示班人心知所謂同胞有幾恐怖

所以個d成日講大陸好玩既人幾on9
中國人有得揀都寧願去香港

俾人偷器官

整污糟拍拍屎忽又返屋企

有冇人夜晚去玩 我玩開榴彈炮、迫擊砲、火箭炮

小心有火啊

又一場生態災難